# เบื้องหลังถูกพัฒนาบนฐานคิดบวกฆ่าได้เยอะไม่จำเป็นต้องชนะเสมอไปOverwatch #
เรียกได้ว่าประสบความสำเร็จอย่างถล่มทลายสำหรับเกมใหม่จากค่ายที่หากินกับซีรีส์เกมเดิมมากว่าปีอย่างโดยเบื้องหลังความสำเร็จนี้เกิดมาจากแนวคิดที่ต้องการสร้างเกมเชิงบวกของผู้กำกับอย่างและทีมพัฒนาที่ย้ายมาจากที่ถูกยกเลิกไปในปี
เล่าว่าแนวคิดนี้ได้มาจากการที่เขาได้นั่งเล่นเกมกับภรรยาและลูกในบ้านด้วยกันเขารู้สึกว่าเนื้อหาเกมที่รุนแรงมีภาษาหยาบคายตัวละครใส่เสื้อผ้าน้อยชิ้นดูจะไม่ค่อยเหมาะกับสภาพแวดล้อมที่เขาอยู่และเมื่อนำเรื่องนี้เข้าที่ประชุมก็ได้ข้อสรุปว่าเกมใหม่ของบริษัทจะต้องเป็นเกมที่เหมาะสมกับเด็กและวัยรุ่นด้วยแนวคิดข้างต้นนี้ทำให้ทีมพัฒนามองว่าเกมยิงที่เน้นจำนวนคิล
จะมีสภาพแวดล้อมการแข่งขันค่อนข้างสูงและชิงดีชิงเด่นซึ่งจะเป็นการดึงเอาออกมามากกว่าดังนั้นเราจึงเห็นว่าไม่ใช่เกมที่จะเน้นจำนวนคิลมากกว่าแล้วชนะเสมอไปแต่อาศัยความร่วมมือกับเพื่อนร่วมทีมและการทำภารกิจเป็นสำคัญผู้กำกับเกมนอกเหนือไปจากนั้นแนวคิดเชิงบวกยังถูกถ่ายทอดออกมาผ่านทั้งเทรลเลอร์ภาพยนตร์ในรูปแบบของการมีความหวังโดยโครงการในเนื้อเรื่องเปรียบเสมือนทีมซูเปอร์ฮีโร่
ที่ถูกตั้งคำถามและสูญเสียความน่าเชื่อถือจากนานาชาติก่อนที่จะถูกยุบลงไปโดยความหวังของการปกป้องโลกโดยนั้นก็ถูกถ่ายทอดออกมาผ่านตัวละครคนพี่ที่ถอดฮู้ดออกในตอนจบของเทรลเลอร์ประหนึ่งกลับมามีความหวังอีกครั้งหลังจากสวมฮู้ดและดูแคลนมาตลอดว่าถูกยุบและเป็นเพียงทหารรับจ้างไปแล้วเท่านั้นขณะเดียวกันความหวังนี้ยังถูกส่งต่อมาให้โลกแห่งความเป็นจริงด้วยโดยเฉพาะกับคนพิการจากโหมดสำหรับคนตาบอดสี
หรือแม้แต่การปรับแต่งการควบคุมของเกมที่ค่อนข้างยืดหยุ่นจนทำให้ผู้ที่พิการทางสมองยังสามารถเล่นเกมนี้ได้ด้วยเช่นกันกล่าวปิดท้ายด้วยว่าการเล่นคือการรู้จักทำงานร่วมกันกับผู้อื่นซึ่งไม่ว่าคุณจะชนะหรือแพ้คุณจะแชร์ประสบการณ์นี้ร่วมกันที่มา
Blizzard optimisticpositive Jeff Kaplan Project Titan Kaplan kill negativity Overwatch Jeff Kaplan Overwatch Cinematic Trailer Overwatch Overwatch Overwatch Cerebral Palsy Kaplan Overwatch Wired 